`diff3` - сравнение трех файлов построчно.

# СИНТАКСИС

	diff3 [ПАРАМЕТРЫ]... MYFILE OLDFILE YOURFILE

# ПАРАМЕТРЫ

- `-A, --show-all` - вывести все изменения, заключив конфликты в скобки
- `-e, --ed` - выводит скрипт `ed`, включающий изменения из OLDFILE в YOURFILE в MYFILE
- `-E, --show-overlap` - как `-e`, но конфликты в скобках
- `-3, --easy-only` - как `-e`, но включает только непересекающиеся изменения
- `-x, --overlap-only` - как `-e`, но включает только перекрывающиеся изменения
- `-X` - как `-x`, но конфликты заключаются в скобки
- `-i` - добавляет команды 'w' и 'q' к скриптам `ed`
- `-m, --merge` - выводит фактический объединенный файл, в соответствии с `-A`, если не заданы другие опции
- `-a, --text` - обрабатывать все файлы как текст
- `--strip-trailing-cr` - удалить завершающий возврат каретки на входе
- `-T, --initial-tab` - выравнивание табуляции с помощью префиксации табуляции
- `--diff-program=ПРОГРАММА` - использовать ПРОГРАММУ для сравнения файлов
- `-L, --label=ЛЕЙБЛ` - использовать ЛЕЙБЛ вместо имени файла (можно повторить до трех раз)
- `--help` - вывести справку и выйти
- `-v, --version` - вывести информацию о версии и выйти

# ВЕРСИЯ

	diffutils 3.10
	May 2023
